<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog ES</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description>Un blog de Ecommerce sobre cómo gestionar una tienda online.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2014 15:47:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.4</generator>
		<item>
		<title>Los beneficios de ofrecer tus productos en la moneda de tu cliente</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2014 15:47:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11553</guid>
		<description><![CDATA[Cuando te iniciaste en el mundo de los negocios por Internet lo hiciste para ampliar tu base de clientes. Por este motivo, envías pedidos a todo el mundo, incluso a sitios donde nunca antes has estado. Todo esto puede resultar &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando te iniciaste en el mundo de los negocios por Internet lo hiciste para ampliar tu base de clientes. Por este motivo, envías pedidos a todo el mundo, incluso a sitios donde nunca antes has estado. Todo esto puede resultar muy excitante, pero pronto comienzas a oír términos como “localización”, “internacionalización” y “multi-divisa”. ¿Conoces todo lo necesario para saber llevar un negocio con una base de clientes internacional? ¿Deberías plantearte localizar y aceptar pagos en la moneda del cliente? ¡Aquí estamos para desmitificar y explicar por qué deberías y cuál es la mejor forma de ofrecer múltiples monedas en tu tienda online! <img class="aligncenter size-full wp-image-11554" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/ES-Benefits-of-offering-your-products.jpg" alt="" width="580" height="248" /> <span id="more-11553"></span>La importancia de habilitar múltiples monedas se explica mejor mostrando las debilidades de un proceso de pago con una sola moneda. Habilitar solo una moneda en tu tienda online no sólo limita a tus clientes a la hora de comprar sino que además les limita a la hora de pagar utilizando esa moneda. Esta podría ser la causa mayor de rechazo por parte del comprador al no encontrar su moneda.</p>
<h4><span style="color: #993300;">Debilidades de los procesos de pago mono-moneda</span></h4>
<p>Limitando que los clientes sólo puedan comprar en una moneda extranjera complica que finalicen sus compras y conduce al abandono de carritos y pérdida de ventas. Según <a href="http://www.statista.com/statistics/232285/reasons-for-online-shopping-cart-abandonment/" target="_blank">Statista</a>, el 13% de compradores online abandonan una tienda si ven una divisa extranjera. Además, una vez el cliente ha realizado una compra en la moneda extranjera, algunos bancos les imponen una cuota extra por realizar transacciones en el extranjero; por lo que penalizan a tus clientes por comprar en tu tienda.</p>
<h4><span style="color: #993300;">Ofrece Múltiples Monedas gracias a Authorize.Net</span></h4>
<p>Aquí es donde <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/4154-authorizenet-aim.html" target="_blank">Authorize.Net </a>– un procesador de pagos multi-divisa certificado por PrestaShop y un proveedor pionero de servicios de pago en ecommerce – puede ayudarte. Authorize.Net soporta múltiples monedas (USD, GBP, EUROS, AUD, CAD, NZD) y, usándolo en combinación con PrestaShop, podrás incrementar las ventas permitiendo que los clientes compren y paguen en su moneda. Evita repeler clientes por culpa de las comisiones de bancos extranjeros o las fluctuaciones de los cambios de divisa. Aprenda más visitando PrestaShop Addons y descargue el módulo Authorize.Net para comenzar.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11555" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/147-1.png" alt="" width="220" height="127" /></p>
<p>Además de aceptar pagos en múltiples monedas, los vendedores PrestaShop que usen <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/4154-authorizenet-aim.html" target="_blank">Authorize.Net</a> también podrán disfrutar de los siguientes beneficios:</p>
<ol>
<ul>
<li>Atención al Cliente Gratuita</li>
<li>Terminal Virtual Gratuito</li>
<li>Fácil Instalación y Configuración</li>
<li>Los Servicios Adicionales Incluyen:
<ol>
<ul>
<li>Facturación Recurrente</li>
<li>Tokenización de Pagos</li>
<li>Detección Avanzada de Fraude</li>
</ul>
</ol>
</li>
<li>Sin Compromiso de Permanencia</li>
</ul>
</ol>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>¿Todavía no utilizas PrestaShop para vender? ¿A qué esperas? <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">Descarga </a>ya la mejor solución ecommerce y comienza a vender a clientes en el extranjero con su moneda preferida y ¡observa cómo tu negocio se vuelve una sensación internacional!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 Cosas Que Me Hubiese Gustado Saber Antes de Abrir un Ecommerce</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/10-cosas-que-me-hubiese-gustado-saber-antes-de-abrir-un-ecommerce/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/10-cosas-que-me-hubiese-gustado-saber-antes-de-abrir-un-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Jun 2014 15:56:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11533</guid>
		<description><![CDATA[Estás a punto de abrir al público tu tienda online – tienes los productos y la web lista para funcionar – ¿De qué podrías haberte olvidado? Hemos preguntado a varios vendedores online qué ideas y conceptos no entendieron hasta después &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/10-cosas-que-me-hubiese-gustado-saber-antes-de-abrir-un-ecommerce/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Estás a punto de abrir al público tu tienda online – tienes los productos y la web lista para funcionar – ¿De qué podrías haberte olvidado? Hemos preguntado a varios vendedores online qué ideas y conceptos no entendieron hasta después de abrir su tienda online y hemos recibido algunas respuestas interesantes.</p>
<p>Se dice que en retrospectiva se trata de un 20 de visión y un 80 de ejecución, aprendamos de las experiencias que comparten algunos de los minoristas online con más éxito en Internet: las 10 cosas que me hubiese gustado saber antes de abrir un ecommerce.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11534" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/ES10thingsiwishiknew.jpg" alt="" width="576" height="245" /></p>
<p><span id="more-11533"></span></p>
<blockquote>
<h4><strong><span style="color: #428ea5;"> 1. “Los planes de negocio no sólo son para los estudiantes de empresariales.”</span> </strong></h4>
</blockquote>
<p>Dispón de un plan de negocio bien meditado. Es un cliché pero es cierto. Resulta fácil pensar que tu negocio online funcionará por sí sólo, pero <strong>un plan de negocio detallado es el ticket hacia el éxito</strong>. Este plan debería cubrir todo lo indispensable para planificar, desarrollar la estrategia y lanzar tu tienda online. Un plan de negocio también te obligará a realizarte preguntas en las que quizás aún no habías pensado. Planifica una tienda online de éxito con estos <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-crear-una-tienda-online-10-pasos-para-escribir-el-plan-de-negocio/" target="_blank">10 pasos para escribir el plan de negocio de tu ecommerce</a>.</p>
<blockquote>
<h4><span style="color: #428ea5;"><strong> 2. “Conoce bien tu negocio, pero conocer mejor a tu competencia.” </strong></span></h4>
</blockquote>
<p>Deberías tener un conocimiento profundo de los productos y servicios similares que existen para tus clientes. Ten en cuenta que aquellas empresas que hacen lo mismo que tú también podrían llegar a reemplazarte. Una vez que identifiques a tus competidores, <strong>aprende todo lo que puedas sobre ellos</strong>, como por ejemplo:</p>
<ol>
<ul>
<li>¿Dónde se publicitan?</li>
<li>¿Cómo gestionan la atención al cliente?</li>
<li>¿Qué funcionalidades tiene su web?</li>
<li>¿Cómo ponen los precios a sus productos?</li>
<li>¿En qué es mejor su página? ¿En qué la tuya?</li>
</ul>
</ol>
<p>Así mismo, calibra los esfuerzos en marketing de tus competidores. Una de las mejores herramientas recomendadas por el propietario de un comercio online es <a href="http://www.semrush.com/" target="_blank">SEMRush</a>, la cual proporciona informes completos sobre el trabajo que realizan en SEM y SEO una empresa.</p>
<blockquote>
<h4><span style="color: #428ea5;"><strong> 3. “SEO no es tan sólo otro acrónimo más.” </strong></span></h4>
</blockquote>
<p>Entiende la importancia del SEO (posicionamiento en buscadores) desde el principio. Como acabas de ver arriba, <strong>el posicionamiento en buscadores es el hilo del que pende tu negocio en Internet</strong>. Familiarízate con las mejores prácticas en SEO antes de comenzar a realizar cualquier tipo de inversión en SEO.</p>
<p>Los siguientes artículos te ayudarán a comprender claramente el SEO y cómo puede ayudarte en tu ecommerce:</p>
<ol>
<ul>
<li>The Ultimate Guide to SEO for E-commerce Websites de <a href="http://blog.kissmetrics.com/seo-for-ecommerce-websites/" target="_blank">KissMetrics</a></li>
<li>Perfecting On-Page Optimization for Ecommerce Websites de<a href="http://moz.com/blog/perfecting-onpage-optimization-for-ecommerce-websites" target="_blank"> Moz</a></li>
<li>60 SEO Tips and Online Marketing Techniques for Ecommerce Websites de <a href="http://www.webseoanalytics.com/blog/60-seo-tips-online-marketing-techniques-for-ecommerce-websites/" target="_blank">WebSEO</a></li>
</ul>
</ol>
<p>Una cosa que muchos vendedores también hubiesen preferido saber es que Google cambia sus reglas con cierta frecuencia. Asegúrate de estar siempre a la última en las mejores prácticas apuntándote a <a href="https://www.google.com/webmasters/tools/home?hl=es" target="_blank">Google’s Webmaster Tools</a>.</p>
<blockquote>
<h4><span style="color: #428ea5;"><strong> 4. “En el mundo del ecommerce, también existen defraudadores.” </strong></span></h4>
</blockquote>
<p>Cuando comienzas a vender en Internet, abres tus puertas “digitales” a todo tipo de personas con todos los tipos de vida. Solo porque operes según un código moral no significa que el resto de personas también lo haga.<strong> Cuidado con la gente, en concreto los defraudadores, que operan con poca ética.</strong> Algunos ejemplos de situaciones en las que los vendedores online se ven incluidos son:</p>
<ol>
<ul>
<li>Devolución de cargos por uso no autorizado de una tarjeta de crédito</li>
<li>Reclamaciones sobre paquetes dañados o no entregados</li>
<li>Clientes que devuelven los bienes usados</li>
<li>Hackers que intentan robar información de clientes</li>
</ul>
</ol>
<p>Para prevenir la devolución de cargos de tarjetas de crédito, vigila atentamente las características de un <a href="http://www.prestashop.com/blog/en/canada-7-tips-on-fraud-and-risk-control-for-ecommerce/" target="_blank">fraude de “tarjeta no presente”</a>. Grandes compras, múltiples compras de una sola vez o la venta de un artículo proveniente de una página con poco tráfico son algunos ejemplos. Recuerda que según introduzcas obstáculos para prevenir actividad fraudulenta, lo complicas también para el resto de tus clientes. Por ejemplo, las contraseñas seguras que alejan a los hackers – 8 caracteres de longitud con un número, letra y símbolo – también acaban por frustrar a los compradores.</p>
<blockquote>
<h4><span style="color: #428ea5;"><strong>5. “Ponte siempre en el lugar de tu cliente.” </strong></span></h4>
</blockquote>
<p>Ver las cosas desde tu perspectiva es muy fácil. Pero cuando comiences a considerar cualquier decisión sobre tu tienda online, asegúrate de pensar sobre el efecto que causará a tu cliente. <a href="http://www.forbes.com/sites/groupthink/2013/07/03/online-personas-the-key-to-converting-customers/" target="_blank">Crea un perfil</a>, dale un nombre y siempre considera lo que pensaría.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Por ejemplo, para proporcionar mejores boletines personalizados, un vendedor necesita que los clientes rellenen más información sobre ellos mismos. Sin embargo, en vez de aprender más sobre sus clientes, lo que consigue es espantarlos. Una vez que los clientes han visto el número de campos requeridos y la cantidad de información privada que tienen que introducir, abandonan el carrito.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Otro vendedor decidió quitar los gastos de envío incrementados eliminando el envío especial. Los clientes ahora tienen que pagar los gastos de envío indistintamente del total de venta. Aunque esperaban una disminución pequeña en los pedidos, no esperaban una disminución del ticket medio de camino. Consiguieron contrarrestar los gastos de envió, pero verdaderamente acabaron perdiendo ingresos debido a una cantidad inferior en los pedidos.</p>
<p>Conclusión:<strong> Siempre considera cómo tus decisiones afectarán a tu cliente</strong>.</p>
<blockquote>
<h4><strong><span style="color: #428ea5;"> 6. “No infravalores el poder de un toque personal.”</span><br />
</strong></h4>
</blockquote>
<p>Vender a través de un mostrador digital incentiva que te olvides de que <strong>los clientes son personas</strong> – auténticos seres humanos. El mundo del ecommerce puede ser impersonal, pero eso es fácil de cambiar añadiendo un toque personal. Esta es una buena manera de diferenciarte de tiendas online gigantescas como Amazon. Añadir un toque personal puede parecer contra productivo por la cantidad de tiempo que se emplea, pero ayuda a la larga.</p>
<p>Algunos vendedores sorprenden a sus clientes con pequeños regalos con cada pedido. Ellos no lo usan como una estratagema de marketing o una técnica de ventas, sino como una forma de decir “gracias” por su patrocinio. Esos simples gestos hacen que los clientes vuelvan una y otra vez. Esto se refleja en los beneficios ahorrando innumerables euros que de otra forma habrían sido gastados adquiriendo nuevos clientes.</p>
<blockquote>
<h4><span style="color: #428ea5;"><strong>7. “Escucha.” </strong></span></h4>
</blockquote>
<p>Es un concepto muy simple pero el reto se encuentra en su ejecución. Tanto si es tu cliente, como tu desarrollador o tu equipo, es importante <strong>tomarse tiempo para escuchar lo que tienen que decirte.</strong> Cuando prestas atención al cliente, tómate tu tiempo para entender los problemas del cliente. Si no eres capaz de explicar con tus propias palabras los problemas del cliente, realmente no los has entendido. Tomarse un tiempo para escuchar no sólo te ayudará a dar un mejor servicio sino que conducirá a un incremento en la fidelización del cliente. También deberías <a href="http://www.fatlabwebsupport.com/blog/listen-web-developer-flexible-better-product/" target="_blank">escuchar a tu equipo de desarrollo.</a> No solo crea una buena relación laboral sino que acelera el proceso de desarrollo. Indistintamente de a quién estén escuchando, asegúrate de interpretarlo debidamente. Entiende su perspectiva y de dónde surgen sus ideas/preocupaciones. ¿Lo están diciendo para mejorar tu producto/tienda online o simplemente son vagos?</p>
<blockquote>
<h4><strong><span style="color: #428ea5;">8. “Eres tan fuerte como tu eslabón más débil”</span> </strong></h4>
</blockquote>
<p>Llevar una tienda online con éxito normalmente involucra a un pequeño equipo de personas. Tu equipo está formado por cualquiera que te haya ayudado a preparar tu tienda para el lanzamiento. Eso incluye a todo el mundo: desde el fotógrafo, al desarrollador e incluso el inversor. El eslabón más débil en tu empresa no es necesariamente la persona que contribuye menos o trabaja el menor número de horas. Es la persona que tiene la actitud más negativa. No pretendo montar una cruzada contra nadie que tenga un mal día, porque todos nosotros tenemos de esos. Me refiero a que tomes nota de <strong>quienes no crean en tu producto o servicio</strong> y minen la moral de la compañía. Recuerda que formas parte del equipo y que tu moral cuenta. Prueba estos consejos de <a href="http://www.smallbusinesscomputing.com/tipsforsmallbusiness/hire-positive-people-to-build-a-thriving-business.html" target="_blank">Small Business Computing</a> para crear un equipo positivo para tu negocio online.</p>
<blockquote>
<h4><span style="color: #428ea5;"><strong>9. “Hecho es mejor que perfecto”</strong></span></h4>
</blockquote>
<p>En un mundo ideal, todo debería funcionar como un reloj suizo. Dispondrías de imágenes de calidad para tus productos, cada descripción de producto estaría libre de errores y estaría preparada para SEO, y tu web tendría un buen diseño agradable responsive – hasta el último pixel. Sin embargo, en la realidad, rara vez este es el caso. Los problemas surgen y als cosas no siempre salen como quieres. Según nos cuenta un vendedor: aprende pronto que no todo tiene que ser perfecto. Una descripción de producto muy simple es mejor que un producto sin descripción. Lo mismo ocurre con las redes sociales. Actuar y reaccionar a los tuits todos los días aporta más valor que una campaña en redes sociales perfectamente cronometrada y elaborada. <strong>Conformándote con lo suficientemente bueno, conseguirás hacer más</strong> lo cual te deja tiempo para perfeccionar aquello que importa. ¿Es tu web lo suficientemente buena? Asegúrate de que tienes estas <a title="Las 10 Cosas más importantes que los Clientes buscan en su E-commerce" href="http://www.prestashop.com/blog/es/las-10-cosas-mas-importantes-que-los-clientes-buscan-en-su-e-commerce/" target="_blank">10 cosas que los clientes miran en tu ecommerce</a>.</p>
<blockquote>
<h4><span style="color: #428ea5;"><strong>10. “Todo tiene su fin.”</strong></span></h4>
</blockquote>
<p>Resulta duro pensar en el fin de tu negocio justo cuando comienzas, pero disponer de una estrategia de salida concreta es importante. Sí, claro, la estrategia de salida de ser parte de tu plan de negocio, pero recalcamos cómo de importante es incluyéndola aquí otra vez. La posibilidad de que tus hijos hereden el negocio, incluso si ellos lo quisieran, es muy pequeña. El siguiente consejo ayudó a un vendedor a darse cuenta de la necesidad de disponer de una estrategia de salida.</p>
<p><strong>No eres el negocio online, sino un empleado del negocio.</strong> Como empleado, lo que inviertes en la empresa te debe ser devuelto cuando la empresa comience a dar beneficios. Tanto si eliges llevar tu negocio para siempre o vendérselo a alguien, una estrategia de salida te ayudará a tener una visión global. Cuando se trate de realizar decisiones importantes, te ayudará a ver más allá de los beneficios de la última semana para tomar decisiones que te beneficien a la larga.</p>
<p>Conoce algunos ejemplos de estrategias de salida en <a href="http://www.entrepreneur.com/article/78512" target="_blank">Entrepreneur</a>. Después descubre cuál es la mejor para ti con este artículo de <a href="http://www.inc.com/guides/2010/10/how-to-choose-an-exit-strategy.html" target="_blank">INC Magazine.</a></p>
<p>¿Qué consejo interiorizarás? Si ya tienes una tienda online, ¿qué consejo compartirías con un vendedor novato? Cuéntanos tu historia en los comentarios de debajo.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>Ahora ya sabes lo suficiente para abrir tu propio negocio online. Conoce más sobre PrestaShop probando nuestra <a href="http://www.prestashop.com/es/demo" target="_blank">demo </a>o <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">descargándote </a>el software para comenzar desde hoy.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/10-cosas-que-me-hubiese-gustado-saber-antes-de-abrir-un-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 Estrategias que Implementar Cuando El Tráfico hacia Su Web Cae</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/7-estrategias-que-implementar-cuando-el-trafico-hacia-su-web-cae/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/7-estrategias-que-implementar-cuando-el-trafico-hacia-su-web-cae/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 May 2014 14:54:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11519</guid>
		<description><![CDATA[El tráfico nunca le supuso un problema hasta que un día… ¡PLOF! De repente el tráfico hacia su sitio cae. La que una vez fuera una tienda online bulliciosa ahora parece un pueblo fantasma. Los clientes potenciales han desaparecido de &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/7-estrategias-que-implementar-cuando-el-trafico-hacia-su-web-cae/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El tráfico nunca le supuso un problema hasta que un día… ¡PLOF! De repente el tráfico hacia su sitio cae. La que una vez fuera una tienda online bulliciosa ahora parece un pueblo fantasma. Los clientes potenciales han desaparecido de repente y lo único que le queda es una tienda online sin clientes. ¿A dónde ha ido su tráfico? ¿Cómo recupera los clientes? Hoy les compartiremos 7 estrategias que implementar cuando el tráfico hacia su web cae.</p>
<p>Si utiliza <a href="http://www.google.com/analytics/" target="_blank">Google Analytics</a>, dispone de acceso a la demografía de sus visitantes. Si no lo tiene, actívelo ahora. Google Analytics proporciona estadísticas como el porcentaje de visitantes que regresan respecto a los nuevos, la tasa de rebote y la fuentes de referencia, las cuales le ayudarán a decidir las estrategias que implementará.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11529" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/es-7strategies.jpg" alt="" width="580" height="250" /></p>
<p><span id="more-11519"></span></p>
<h2><span style="color: #008000">1) Mejore Su SEO</span></h2>
<p>Si la mayoría de su tráfico procede de búsquedas orgánicas, el nuevo algoritmo de búsqueda de Google puede estar penalizando a su sitio por cometer uno o más de estos <a href="http://boostblogtraffic.com/seo-mistakes/" target="_blank">errores SEO</a>. Tras arreglar una… o varias de estas de estas incidencias, envíe una <a href="https://support.google.com/webmasters/answer/35843" target="_blank">solicitud de reconsideración.</a> (También puede enviar su URL actualizada para ser indexado por buscadores como <a href="http://www.bing.com/toolbox/submit-site-url" target="_blank">Bing </a>y <a href="http://www.dmoz.org/docs/en/add.html" target="_blank">Dmoz </a>e incrementar el tráfico). Prepárese para que Google reindexe su sitio actualizando las metadescripciones. Estas no solo deberían describir su tienda online sino que además deberían ser lo suficientemente persuasivas como para atraer a los clientes. Acto seguido, genere un nuevo sitemap (en el Back Office de PrestaShop, el módulo Google Sitemap &gt; Configurar &gt; Generar Sitemap), el cual crea un esquema de su sitio web.</p>
<h2><span style="color: #008000">2) Atraiga Tráfico desde las Redes Sociales</span></h2>
<p>Su tienda online debería tener al menos una cuenta en las redes sociales, preferiblemente aquella red social donde su cliente objetivo suela participar más. ¿No está seguro de cuál es la más adecuada? Eche un vistazo a estas <a href="http://www.pewinternet.org/2013/02/14/the-demographics-of-social-media-users-2012/" target="_blank">demografías sobre los usuarios de redes sociales</a> organizadas por PewResearch. Tras dar de alta una cuenta, lo primero en su lista debería ser completar su perfil. Su perfil debería incluir una imagen de perfil apropiada y relevante y un enlace hacia su tienda. ¡Mire la <a href="https://twitter.com/prestashop" target="_blank">cuenta en Twitter de PrestaShop</a> por ejemplo! Asegúrese de compartir información de calidad y relevante con regularidad y (sólo ocasionalmente) promocionar sus productos.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-11522" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/PS-Twitter.png" alt="" width="207" height="371" /></p>
<h2><span style="color: #008000">3) Ponga a funcionar el Marketing de Contenidos</span></h2>
<p>¿Tiene un blog dedicado para su tienda online? Comience por leer nuestro artículo previo sobre marketing de contenidos para ecommerce. ¿Lo más importante? Para mantener un blog satisfactoriamente, debes escribir contenido bueno y relevante. Además, el marketing de contenidos es una estrategia a largo plazo que requiere de tiempo y dedicación. Vea aquí cómo el marketing de contenidos atrae tráfico:</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-11523" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/SEO.png" alt="" width="448" height="200" /></p>
<p>¿Ya está siguiendo una estrategia de contenidos de marketing? Aquí le dejo tres tareas que realizar hoy.</p>
<ol>
<ul>
<li><a href="https://plus.google.com/authorship" target="_blank">Active la Autoría de Google+ </a>(así aparecerá un avatar del autor junto al artículo)</li>
<li>Incorpore un poco de color, imágenes and utilice las cabeceras HTML correctamente (como &lt;h1&gt; )</li>
<li>Utilice términos clave relevantes
<ol>
<ul>Este es un ejemplo de cómo una tienda online que vende bolígrafos debería escribir:</p>
<ol>
<ul>
<li><strong>Mal: </strong>Disfruto vendiendo productos online <em>*sin términos clave </em></li>
<li><strong> Peor:</strong> Disfruto vendiendo bolígrafos, bolígrafos baratos, bolígrafos azules y bolígrafos personalizados online. <em>*relleno de términos clave</em></li>
<li><strong> Bien: </strong>Disfruto vendiendo bolígrafos online <em>*especificando con términos clave relevantes</em></li>
</ul>
</ol>
</ul>
</ol>
</li>
</ul>
</ol>
<h2><span style="color: #008000">4) Llegue a sus Clientes</span></h2>
<p>Envíe un email a sus clientes para conocer su opinión sobre su sitio y sugerencias de mejora. Pruebe con preguntas como las siguientes:</p>
<ol>
<ul>
<li>“¿Cuál fue su primera impresión de nuestra página?”</li>
<li>“En una escala del 1 al 10, ¿Cómo valoraría su experiencia de compra?”</li>
<li>“¿Cómo podemos mejorar nuestra tienda online?”</li>
</ul>
</ol>
<p>Puede ver más ejemplos en las <a href="https://www.surveymonkey.com/mp/customer-satisfaction-surveys/?ut_source=header" target="_blank">Encuestas de Satisfacción de Cliente de SurveyMonkey</a>. Respete el tiempo de sus clientes limitando el tiempo de respuesta en 5 minutos. Focalice la atención en los problemas o incidencias que se repiten a menudo. Así mismo, provea algún incentivo por prestar <em>feedback </em>ofreciendo un vale de regalo online. Haciéndolo, conseguirá atraer más tráfico hacia su tienda online.</p>
<h2><span style="color: #008000">5) Comparta Sus Conocimientos</span></h2>
<p>¿En qué se considera usted experto? ¿Qué necesidad cubre su tienda online? Piense en las preguntas que cualquier potencial cliente puede preguntarse. Entonces busque a esos clientes en foros, respóndales a sus preguntas y sugiera el producto adecuado. Por ejemplo:</p>
<p><strong>Vendedor: </strong>Joyería (<a href="http://www.harryfay.co.uk" target="_blank">Harry Fay</a>)<br />
<strong>Pregunta tipo: </strong> <a href="https://answers.yahoo.com/question/index?qid=20130703131455AA6ewIz" target="_blank">¿Qué puedo regalarle a mi novia por su cumpleaños?</a><br />
<strong>Respuesta tipo: </strong><br />
“Un collar siempre es una buena elección ya que son fáciles de elegir.<br />
Si ella ya lleva collar, busca uno similar. Aquí tienes dos que son completamente distintos que he encontrado rápidamente.<br />
<a href="http://www.harryfay.co.uk/necklaces-and-pendants/88-owl-baltic-amber-silver-pendant.html" target="_blank">Owl Necklace</a><br />
<a href="http://www.harryfay.co.uk/necklaces-and-pendants/46-silver-heart-pendant-with-17-cubic-zirconias.html" target="_blank">Heart Necklace</a><br />
Buena suerte. Se lo muy difícil que es encontrar el regalo adecuado.”</p>
<p>Este es otro ejemplo de nuestro partner <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/5476-mailchimp.html" target="_blank">MailChimp</a> , una empresa de email marketing.</p>
<p>Alguien en <a href="http://www.quora.com/MailChimp/What-is-the-technology-behind-mass-emailing-used-by-companies-like-mailchimp-that-lets-them-send-lacs-of-emails-daily-without-having-their-email-servers-blacklisted" target="_blank">Quora </a>quería saber cómo las empresas llevan a cabo satisfactoriamente una campaña de marketing sin caer en listas negras. Ben Chestnut, el CEO y co-fundador de MailChimp, respondió con una observación ingeniosa y un enlace a una publicación de MailChimp.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-11521" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/MailChimp.jpg" alt="" width="523" height="255" /></p>
<h2><span style="color: #008000">6) Monte una Campaña Publicitaria PPC (Pago Por Click)</span></h2>
<p>Lleve a cabo una campaña publicitaria en las <a href="http://www.practicalecommerce.com/articles/2728-25-Advertising-Networks-for-Online-Businesses" target="_blank">redes de búsqueda </a>como Google AdWords y Yahoo Bing Ads. Ambas plataformas ofrecen funcionalidades similares como presupuesto máximo diario, limitación por geolocalización y analíticas de campaña. Comience determinando el presupuesto para su campaña publicitaria. Después, cree una lista de términos clave de búsqueda que los posibles clientes vayan a buscar. Por último, redacte sus anuncios y comience sus campañas. Recuerde que hay dos factores que pueden incrementar el coste de sus anuncios: 1) términos de búsqueda no relevantes y 2) la popularidad del término de búsqueda.</p>
<p>Además de los anuncios PPC, existen otras formas de publicitarse online. Algunos ejemplos son <a href="https://www.facebook.com/advertising" target="_blank">Facebook Ads</a>, <a href="http://business.pinterest.com/en/content/webform/promoted-pins" target="_blank">Promoted Pins</a>, y marketing de afiliados a través de <a href="http://www.shareasale.com/" target="_blank">ShareASale</a>.</p>
<h2><span style="color: #008000">7) Mejore Su Tienda Online</span></h2>
<p>Invierta en su tienda online para mejorar la experiencia de usuario de sus visitantes. ¿Dónde debería invertir su tiempo y su dinero exactamente? Comience analizando su sitio con <a href="https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/" target="_blank">Page Speed Insights de Google</a>. Obtendrá un informe detallado con las áreas problemáticas segmentadas según la vista móvil o sobremesa. Arregle los problemas móviles / responsive actualizando a PrestaShop 1.6. Si no está seguro cómo realizar dichos cambios, considere contratar a un <a href="http://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web" target="_blank">desarrollador web certificado por PrestaShop</a>.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-11520" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/GoogleSiteSpeed.png" alt="" width="508" height="303" /></p>
<p>Otras actualizaciones que considerar incluyen:</p>
<ol>
<ul>
<li>Mejorar su alojamiento para mejorar la velocidad del sitio</li>
<li>Incrementar el presupuesto de publicidad</li>
<li>Comprar dominios mal escritos (Como <a href="http://www.prestashop.net" target="_blank">www.PrestaShop.net</a> para <a href="http://www.prestashop.com/es/" target="_blank">www.PrestaShop.com</a>)</li>
</ul>
</ol>
<p>¿Estás experimentando una caída en el tráfico? ¿Cuáles de estas estrategias está considerando implementar? Pruébelas y cuéntenos cómo ha funcionado.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="33%" />
</div>
<p>¿Todavía no vende en Internet? <a href="http://www.prestashop.com/es/demo" target="_blank">Pruebe PrestaShop</a>, la mejor solución de ecommerce, para experimentar la potencia de nuestro software o <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">descargue PrestaShop</a> y ¡comience a vender hoy mismo!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/7-estrategias-que-implementar-cuando-el-trafico-hacia-su-web-cae/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Medios de pago Ecommerce imprescindibles en Europa</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/medios-de-pago-ecommerce-imprescindibles-en-europa/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/medios-de-pago-ecommerce-imprescindibles-en-europa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 May 2014 10:24:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Deborah Penna</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11502</guid>
		<description><![CDATA[Un futuro emocionante te espera: tu tienda online está creciendo por días y por fin ha llegado el momento de comenzar a explorar más allá de nuestras fronteras. ¿Cómo tienes pensado equipar tu ecommerce para la venta transfronteriza? ¿Cuáles son &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/medios-de-pago-ecommerce-imprescindibles-en-europa/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Un futuro emocionante te espera: tu tienda online está creciendo por días y por fin ha llegado el momento de comenzar a explorar más allá de nuestras fronteras.</p>
<p>¿Cómo tienes pensado equipar tu ecommerce para la venta transfronteriza? ¿Cuáles son los elementos clave que deberías considerar e implementar en tu tienda de inmediato?</p>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/handsglobere.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-11506" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/handsglobere.jpg" alt="" width="500" height="277" /></a></p>
<p><span id="more-11502"></span>En las compras online no existen las fronteras. Cientos de comunidades digitales de compradores online han florecido en todo el mundo ensalzadas en la búsqueda de las mejores ofertas. Esto es una gran oportunidad para las tiendas online dado que el número de ventas online mundial está destinado a crecer, según los últimos estudios de <a href="http://www.emarketer.com/Article/Global-B2C-Ecommerce-Sales-Hit-15-Trillion-This-Year-Driven-by-Growth-Emerging-Markets/1010575" target="_blank">eMarketer.com</a>.</p>
<p><img class="size-full wp-image-11505 aligncenter" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Emarketer.167671_re.jpg" alt="" width="300" height="292" /></p>
<p>Sin embargo, incluso sabiendo que internet ha allanado sin lugar a dudas el camino hacia la globalización y la presencia internacional, permitiendo que los negocios lleguen a una mayor audiencia, la frase <strong>‘Piensa Globalmente, Actúa Localmente’</strong> es más relevante ahora que nunca antes.</p>
<p>&lt;strong&lt;Localización<br />
La localización es uno de los aspectos clave de la venta transfronteriza y debería ser cuidadosamente evaluado para conseguir convertir a los clientes extranjeros.</p>
<p>Los tres elementos básicos de la localización deben tenerse en cuenta:</p>
<p><strong>1- Traducir la web al idioma del país objetivo</strong><br />
Una nueva investigación demuestra claramente que la mayoría de compradores presenta una mayor predisposición a comprar un producto si pueden realizar el pedido en su lengua natal, según indicaba <a href="http://www.kwintessential.co.uk/read-our-blog/localization-important-for-successful-global-ecommerce.html" target="_blank">Kwintessential</a>.<br />
- El 55% de los participantes afirmaron que preferían comprar un producto de aquellas tiendas online que proveían la información en su idioma; en el caso de personas que no hablaban inglés esta cifra alcanzó hasta el 80%.</p>
<p><strong>2- Mostrar los precios en la moneda del cliente</strong><br />
Así ayudaremos a los compradores a tomar la decisión de compra más rápido, en vez de hacerles calcular el cambio de precio.</p>
<p><strong>3- Disponer de medios de pago conocidos por el cliente</strong><br />
Esta es la clave para convertirlos en sus clientes. Proporcionar de los medios de pago habituales y conocidos por los clientes evitará que pierda ventas frente a sus competidores.</p>
<h2>¿Cuáles son los métodos de pago más utilizados en cada país, en Europa?</h2>
<p>La elección de los métodos de pago varía de país a país y está fuertemente influenciada por la disponibilidad de determinados servicios financieros locales. En la siguiente tabla se muestra un resumen de los métodos de pago preferidos, basado en un estudio dirigido por <strong>InnoPay – “Pagos Online 2012. Más allá de la web”</strong>.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-11513" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Spanish-countries.png" alt="" width="613" height="335" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>HiPay Wallet: soluciones de pago específicas para cada país</h2>
<p>HiPay Wallet es la única solución, en Europa, que proporciona una solución de pago específica para cada país alternativa, además de la clásica tarjeta de crédito bancaria.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/Xo5XG4JGyLPR1kq0fCdsbRkLUALIbgCsegXdc03eoaV5f2RV2dAY3rHrf6pw2x981BFH_6zzwbPwwOzEmj80788ZgjlBThuAqcU7taLC-cyEQQX-XPkg86oXzFANuxyK6w" alt="" width="195px;" height="113px;" /></p>
<p>HiPay trabaja y negocia constantemente con los bancos para poder ofrecer todas las soluciones de pago utilizadas en toda Europa.</p>
<p>Permite a tus clientes comprar con mayor comodidad y pagar con un método de pago en el que confíen: transferencia bancaria, pago en efectivo, domiciliación bancaria y tarjeta de débito o crédito. Debajo podrás ver un resumen de algunos de los métodos de pago disponibles a través de HiPay Wallet para algunos paises:</p>
<p><img class="size-full wp-image-11503 aligncenter" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/hipaypayments.png" alt="" width="426" height="332" /></p>
<p>El<a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/1746-hipay.html" target="_blank"> módulo de HiPay</a> se encuentra disponible en los siguientes países: <strong>Francia, Bélgica, Suiza, Reino Unido, España, Italia, Holanda, Portugal, Noruega, Polonia, Rumanía y República Checa</strong>. Podrás encontrar el módulo de serie en las versiones 1.5 y 1.6 de PrestaShop. Así mismo, puedes descargarlo gratuitamente desde <strong>PrestaShop Addons</strong>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/medios-de-pago-ecommerce-imprescindibles-en-europa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diseño Ecommerce: Cómo Encontrar el Logo Adecuado para su Tienda Online</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/diseno-ecommerce-como-encontrar-el-logo-adecuado-para-su-tienda-online/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/diseno-ecommerce-como-encontrar-el-logo-adecuado-para-su-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 15 May 2014 15:27:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11441</guid>
		<description><![CDATA[Encontrar el logotipo adecuado para su tienda online es una de las decisiones más importantes que tomará como vendedor online. Como dijo el legendario Diseñador de Logos Paul Rand : “Un logo es una bandera, una firma… a letrero de &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diseno-ecommerce-como-encontrar-el-logo-adecuado-para-su-tienda-online/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Encontrar el logotipo adecuado para su tienda online es una de las decisiones más importantes que tomará como vendedor online. Como dijo el legendario Diseñador de Logos <a href="http://www.lifeclever.com/paul-rand-thoughts-and-despair-on-logo-design/" target="_blank">Paul Rand </a>: “Un logo es una bandera, una firma… a letrero de calle”. Su logo debería definir claramente su modelo de negocio a su audiencia objetivo. Con tantas opciones y posibilidades para elegir el diseño de un logo, ¿por dónde debería comenzar?</p>
<p>Hoy le daremos algunos consejos sobre cómo encontrar el logo adecuado para su tienda online. Comenzaremos con las 5 cualidades que debería buscar, después mostraremos algunos ejemplos de logos muy potentes de algunas tiendas PrestaShop en funcionamiento y finalizaremos con un compendio de recursos que le ayudarán a encontrar el logo perfecto.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11442" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/ES_ECOMMERCE-DESIGN.jpg" alt="" width="580" height="250" /></p>
<p><span id="more-11441"></span></p>
<h2><span style="color: #008080">5 Cualidades que Encontrará en el Logo Adecuado</span></h2>
<h4><span style="color: #000000">1) Memorable y Único</span></h4>
<p>Su logo debería transmitir visualmente aquellas características que diferencian a su empresa de la competencia. Debería crear una impresión fuerte y duradera – algo que los clientes puedan recordar con facilidad. Dicho esto, su logo también debería ser único y no parecerse al logo de otra empresa demasiado para evitar cualquier tipo de confusión.</p>
<h4><span style="color: #000000">2) Apropiado</span></h4>
<p>Encontrar el logo apropiado es un proceso de dos pasos. En el primero debería <strong>describir su marca con precisión</strong>. En el segundo debería asegurarse que ese mensaje es transmitido correctamente a su <strong>cliente objetivo</strong>.</p>
<h4><span style="color: #000000">3) Atemporal</span></h4>
<p>Asegúrese de que su logo es atemporal no dejándose llevar demasiado por las tendencias del momento. ¿No está seguro de cuáles son las tendencias? Fíjese en los elementos de diseño estilístico como los gradientes, capas transparentes y tipos de letra futuristas que hace unos años veíamos por doquier. Vea a qué se parecen con los ejemplos de las tendencias en diseño de 2008 en <a href="http://www.logoorange.com/logo-design-08.php" target="_blank">LogoOrange</a>.</p>
<h4><span style="color: #000000">4) Debidamente Coloreado</span></h4>
<p>De forma natural, asociamos los colores con ideas y sensaciones. Aproveche al máximo su logo utilizando colores que representen su marca. Según <a href="https://es.99designs.com/launch/logo-design/f0823c7c4161cf3a/brief" target="_blank">99Designs</a>, algunas asociaciones comunes sobre el color en la Cultura Occidental son:</p>
<p><span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #ff0000"><strong>Rojo:</strong></span> Pasión, Furia, Vigor, Amor, Peligro<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #ff9900"><strong>Naranja:</strong></span> Creatividad, Dinamización, Unicidad, Estimulación<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #e4c547"><strong>Amarillo:</strong></span> Conocimiento, Energía, Alegría, Intelecto, Juventud<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #339966"><strong>Verde:</strong></span> Fertilidad, Riqueza, Curación, Éxito, Crecimiento<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #0000ff"><strong>Azul:</strong></span> Confianza, Tranquilidad, Calma, Paz, Fresco<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #800080"><strong>Morado:</strong></span> Realeza, Sabiduría, Espiritualidad, Imaginación<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #ffffff;background-color: #000000"><strong>Blanco:</strong></span> Pureza, Curación, Perfección, Limpieza, Virtud<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #999999"><strong>Gris:</strong></span> Equilibrio, Sofisticación, Neutralidad, Descomprometido<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>        <span style="color: #000000"><strong>Negro:</strong></span> Miedo, Secreto, Formal, Lujo</p>
<p>Sin embargo, no cuente únicamente con el color para conseguir este efecto. Así mismo asegúrese de que su logo también se ve bien en blanco y negro.</p>
<h4>5) Simple y Claro</h4>
<p>Los logotipos deben ser un medio sencillo para que los clientes recuerden nuestra empresa. Muestre su logo a un extraño durante 10 segundos. ¿Generó la idea correcta sobre su marca y su empresa gracias al logo? Si no, simplifique el diseño. Ajústese a no más de 2 tipos de fuentes. Después, elimine cualquier diseño innecesario.</p>
<h2><span style="color: #008080">Entremos en Tecnicismos</span></h2>
<p><span style="color: #ffffff">.</span>         <span style="color: #000000"><strong>• Use imágenes vectoriales.</strong></span> Estos tipos de imágenes son creados mediante ecuaciones matemáticas los cuales permiten que se puedan reducir o agrandar sin que se pixelen. Según <a href="http://www.olypress.com/vector-vs-raster-graphics-in-printing/" target="_blank">Olympus Press </a>, los “bordes nítidos” son el aspecto más importante de un logo. Las imágenes vectoriales asegurarán que su logo mantenga los bordes nítidos.</p>
<p><span style="color: #ffffff">. </span>        <span style="color: #000000"><strong>• Cree logos en varios tamaños.</strong></span> Su logo debería ser consistente entre todas las áreas de su tienda online. Sin embargo, no siempre podría encajar en las dimensiones especificadas. Por ejemplo, observe los distintos tamaños por defecto de cada uno de las diferentes localizaciones de logos dentro de PrestaShop (Puede editar estas desde el Back Office &gt; Preferencias &gt; Temas.)<br />
<span style="color: #ffffff">.         </span> <strong></strong>         <strong></strong>o Logo de Cabecera (350px X 99px)<br />
<span style="color: #ffffff">.         </span> <strong></strong>         <strong></strong>o Favicon (16px X 16px)<br />
<span style="color: #ffffff">.</span>          <strong></strong>         <strong></strong>o Icono del Localizador de Tiendas (30px X 30X)<br />
<span style="color: #ffffff">. </span>        <span style="color: #000000"><strong>• Cree distintas versiones según el medio.</strong></span> Cabecera de carta, tarjetas de visita, sobres así como anuncios publicitarios… son sólo varios de los muchos lugares donde podría acabar usando su logo. Asegúrese de que tiene una versión que funciona para cada medio que use.</p>
<h2><span style="color: #008080">Ejemplos de Logos de Tiendas PrestaShop</span></h2>
<p>¡Observe estos magníficos logos! ¿Puede adivinar qué venden estos vendedores PrestaShop?</p>
<h4><a href="http://www.starcowparis.com/10-shop" target="_blank">Starcow Paris</a></h4>
<p style="text-align: center"><img class="size-full wp-image-11448 alignleft" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Starcow-Logo.jpg" alt="" width="162" height="90" /></p>
<p style="text-align: center"><img class="size-medium wp-image-11449 alignleft" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/StarcowImage2-300x183.jpg" alt="" width="300" height="183" /></p>
<p><strong>Modelo de Negocio:</strong> El primer minorista parisino de ropa de vestir seleccionada con una fuerte influencia de la cultura skate y hip-hop.<br />
<strong>Por Qué Funciona:</strong> De entrada, su logo es atemporal. Se alejaron claramente de la influencia del grafiti o fuentes extremadamente definidas. Aunque la S en el logo tiene mucho carácter, es fácil de entender. Además, la fuente refleja los precios y la sensación de la tienda; es refinada con un poco de borde y estilo.</p>
<h4><a href="http://www.yumise.com/american-gourmandises" target="_blank">Yumise </a></h4>
<p style="text-align: center"><img class="size-full wp-image-11452 alignleft" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Yumise-Logo.jpg" alt="" width="293" height="168" /></p>
<p><strong>Modelo de Negocio:</strong> Minorista francés de productos comestibles americanos<br />
<strong>Por Qué Funciona:</strong> Esta fuente es relevante entre los amantes de la comida a la vez que fácil de entender. Además aclaran su nombre de marca único con un eslogan muy claro bajo el nombre de la tienda para resumir su modelo de negocio. Es simple pero muestra claramente la imagen de la marca.</p>
<h4><a href="http://printthemall.com/" target="_blank"> Print Them All </a></h4>
<p style="text-align: center"><img class="wp-image-11447 aligncenter" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/printthemall-logo.png" alt="" width="152" height="176" /></p>
<p><strong>Modelo de Negocio: </strong>Marchante de arte de impresiones de artistas callejeros.<br />
<strong>Por Qué Funciona:</strong> El uso del gris, el cual proyecta neutralidad, es perfecto para un marchante de arte. El discreto logo comunica claramente cuál es su papel en el proceso artístico – promocionar al artista. El uso moderno de plumas estilográficas también muestra el lado más rebelde de la compañía. Esto funciona bien para mostrar cómo se diferencian ellos mismos en un mercado muy establecido.</p>
<h4><a href="http://www.todobonito.com/" target="_blank"> Todo Bonito</a></h4>
<p style="text-align: center"><img class="wp-image-11450 alignleft" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/todobonito1.png" alt="" width="145" height="145" /><br />
<img class="wp-image-11451 alignleft" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/todobonito2-300x51.png" alt="" width="300" height="51" /></p>
<p><strong>Modelo de Negocio:</strong> Recortables para descargar e imprimir para fiestas infantiles y celebraciones.<br />
<strong>Por Qué Funciona:</strong> El patrón como mantel tras el texto hace alusión a los productos que vende la empresa – papel con diseños que pueden ser recortados. También disponen de múltiples logos para diferentes tamaños. El logo cuadrado es perfecto para las imágenes de perfil en las redes sociales y el logo rectangular funciona bien en la cabecera del ecommerce. Finalmente, los tonos rosados son perfectos para su audiencia objetiva – madres que planifican fiestas infantiles.</p>
<p>¿Necesita más logos de ejemplo para inspirarse? Visite <a href="http://www.logomoose.com/" target="_blank">LogoMoose </a>o <a href="http://www.logoorange.com/logo-design.php" target="_blank">LogoOrange</a>.</p>
<h2><span style="color: #008080">Recursos sobre Diseño de Logos</span></h2>
<p>Ahora que ya sabe que buscar en un logo, ¿cómo encuentra su logo? Para tiendas online que disponen de pequeños presupuestos, <a href="http://www.fiverr.com/search/gigs?utf8=%E2%9C%93&amp;search_in=everywhere&amp;query=logo&amp;x=0&amp;y=0&amp;jls_se99912_1_auto=1http://" target="_blank">Fiverr </a>es un buen recurso al que acudir. Disponen de casi 20.000 diseñadores gráficos que ofrecen sus servicios por tan sólo $5. Si se dispone de un presupuesto más sustancial, puede considerar <a href="http://es.99designs.com/logo-design/store" target="_blank">99 designs</a> donde podrá conseguir un logo confeccionado desde $99 o crear un concurso de diseño de logos a partir de $299.</p>
<p>¿Ya dispone de un logo para su tienda online? ¿Cómo lo consiguió? Comparta su historia con nosotros en los comentarios.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="33%" />
</div>
<p>¿Aún no tiene tienda online? <a href="http://www.prestashop.com/es/demo" target="_blank">Pruebe </a>PrestaShop – la mejor solución ecommerce – o ¡comience hoy mismo <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">descargando </a>el software gratuitamente!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/diseno-ecommerce-como-encontrar-el-logo-adecuado-para-su-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo Instalar PrestaShop: La Guía Completa</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/como-instalar-prestashop-la-guia-completa/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/como-instalar-prestashop-la-guia-completa/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 14 May 2014 19:08:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Benjamin Utterback</dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11480</guid>
		<description><![CDATA[Si está buscando cómo instalar PrestaShop, ha llegado al lugar adecuado. Con casi 4 millones de descargas y más de 185.000 tiendas activas es normal que exista una gran demanda popular que demande un tutorial de instalación. Afortunadamente, existen multitud &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-instalar-prestashop-la-guia-completa/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Si está buscando cómo instalar PrestaShop, ha llegado al lugar adecuado. Con casi 4 millones de descargas y más de 185.000 tiendas activas es normal que exista una gran demanda popular que demande un tutorial de instalación. Afortunadamente, existen multitud de recursos en Internet para ayudarle a instalar PrestaShop de la manera que mejor se adapte a usted. Dispone de varios métodos de instalación. Puede instalar PrestaShop mediante un solo click gracias a un script de instalación proporcionado por su proveedor de alojamiento web. También puede realizar la instalación manualmente a través de MySQL y FTP. Por último, podría interesarle instalar una versión de PrestaShop en su propia computadora para realizar pruebas o con fines de desarrollo. Para cada uno de estos escenarios veremos los pasos que hay que llevar a cabo. ¡Comienza la instalación!</p>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/05/prestashop-1.6-604x272-1.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-17286" title="prestashop-1.6-604x272-1" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/05/prestashop-1.6-604x272-1.png" alt="" width="604" height="272" /></a><span id="more-11480"></span></p>
<p>Antes de que comencemos, debería familiarizarse con la <span style="text-decoration: underline;">Documentación Oficial de Instalación</span>. Esta debería servir como punto de referencia para los diversos métodos que describiremos a continuación.</p>
<h3><span style="font-size: 14px;"> </span><strong><span style="color: #552d36;">1. <strong>Instalación Un Click</strong>:</span> </strong></h3>
<p>Si por el nombre piensas que es el método más fácil de instalar PrestaShop, estás en lo cierto. El primer paso consiste en contratar un proveedor de alojamiento web que disponga de un script de instalación de PrestaShop en un click. Pregunte a su proveedor de alojamiento si incluye la instalación de PrestaShop en un click. Existen tres librerías de script muy populares para instalaciones en un click de PrestaShop.</p>
<ol>
<li><a href="http://www.simplescripts.com/script_details/install:PrestaShop"><span style="text-decoration: underline;">SimpleScripts</span></a></li>
<li><a href="http://installatron.com/prestashop"><span style="text-decoration: underline;">Installatron</span></a></li>
<li><span style="text-decoration: underline;"><a href="http://www.softaculous.com/apps/ecommerce/PrestaShop">Softaculous</a></span></li>
</ol>
<p>Todo lo que necesitas es la información de acceso FTP que tu proveedor de alojamiento debe haberte facilitado. Póngase en contacto con su proveedor si no dispone de credenciales de acceso FTP. Algunos proveedores de alojamiento tienen sus propios scripts de instalación así que asegúrese de preguntar a su proveedor antes de proceder.</p>
<p>PrestaShop se ha asociado con las mejores empresas proveedoras de alojamiento web que le proporcionan la manera más sencilla de disponer de una tienda online lista y en funcionamiento. <a href="http://www.prestashop.com/en/ecommerce-hosting">Consulta nuestra página de Alojamiento para saber más.</a> Estos proveedores conocen bien PrestaShop y sus servidores están optimizados para ofrecer el mejor funcionamiento ecommerce.</p>
<h3><span style="color: #552d36;"><strong>2. <strong>Instalación Manual de PrestaShop</strong>:</strong></span></h3>
<p>Si dispone de conocimientos sobre bases de datos MySQL y FTP, entonces esta opción es para usted. Además le proporcionamos un video con instrucciones debajo.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/psz4aIPZZuk" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
<p>Esta es la lista de pasos resumidos a seguir para realizar una instalación por parte de usuarios avanzados. Para <a href="http://doc.prestashop.com/display/PS16/Installing+PrestaShop#InstallingPrestaShop-Detailedinstructions">instrucciones más detalladas, consulte aquí</a>.</p>
<ul>
<li>Descargue y descomprima el archivo comprimido de PrestaShop.</li>
<li>Cree una base de datos para su tienda PrestaShop en su servidor web si es posible. En caso de que exista ningún usuario MySQL con todos los privilegios requeridos para acceder y modificar la base de datos, créelo también..</li>
<li>Suba los ficheros y directorios de PrestaShop a la ruta elegida de su servidor web. No suba directamente la carpeta raíz /prestashop directamente: sólo los ficheros y directorios que contiene.</li>
<li>Ejecute el script de instalación de PrestaShop accediendo a la URL pública de la ruta elegida en el servidor web. Esta debería ser la URL donde ha subido los ficheros de PrestaShop.</li>
<li>Siga las instrucciones de cada pantalla del instalador.</li>
<li>Tras finalizar la instalación, elimine el directorio /install y anote el nuevo nombre del directorio /admin (el cual se ha generado automáticamente para que solo lo conozca usted por motivos de seguridad).</li>
</ul>
<h3><span style="color: #552d36;"><strong>3. instalación PRESTASHOP LOCALMENTE</strong>:</span></h3>
<p>Una instalación en local significa que su PrestaShop no estará disponible para que lo vea todo internet, sino que residirá dentro de su computador o servidor. Sólo usted podrá acceder a la instalación local. Disponer de una instalación local de PrestaShop es una buena idea. Puede realizar pruebas sobre cambios, actualizaciones o módulos en su computador sin necesidad de tocar en su tienda en producción.Exiten varias herramientas que puede utilizar para instalar PrestaShop localmente. <a href="http://doc.prestashop.com/display/PS16/Installing+PrestaShop+on+your+computer">Diríjase a esta página</a>en la documentación referida a las instalaciones en local.</p>
<ol>
<li><a href="http://www.wampserver.com/en/">WAMP</a> (Windows)</li>
<li><a href="http://www.apachefriends.org/en/xampp.html">XAMPP</a> (Windows, Mac OSX, Linux, Solaris)</li>
<li><a href="http://www.easyphp.org/">MAMP</a> (Mac OS X)</li>
</ol>
<p>Probablemente le serán más útiles los dos paquetes de instalación que incluyen una instalación de PrestaShop lista para usar. Estos harán la tarea mucho más sencilla para quienes tengan menor conocimientos técnicos y deseen disponer de una instalación local.</p>
<ol>
<li><a href="http://www.easyphp.org/prestashop.php">EasyPHP</a> (Windows) -</li>
<li><a href="https://bitnami.com/stack/prestashop">BitNami</a> (Windows, Mac OSX, Linux) - <a href="https://bitnami.com/stack/prestashop/README.txt">Información sobre la Instalación</a></li>
</ol>
<div>Ahí lo tiene: una guía completa sobre instalar PrestaShop prácticamente en cualquier sitio. Si tiene alguna pregunta, por favor diríjase a nuestro <span style="text-decoration: underline;">Foro dedicado a la Instalación de PrestaShop</span>. Nuestros community managers y moderadores están activos y listos para ayudarle. La mayoría de incidencias que pueda encontrarse suelen deberse al servidor, normalmente permisos de ficheros. Por este motivo recomendamos encarecidamente a nuestros socios de alojamiento. Instalar PrestaShop es tan solo el primer paso para convertir tu idea en una fuente de ingresos en Internet. Gracias por leernos. Le animamos a expresar sus comentarios justo debajo.</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/como-instalar-prestashop-la-guia-completa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gira Mundial de PrestaShop: Disfrutando nuestra estancia en Perú junto a Wataweb</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-disfrutando-nuestra-estancia-en-peru-junto-a-wataweb/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-disfrutando-nuestra-estancia-en-peru-junto-a-wataweb/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 May 2014 16:04:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Quentin Audrain</dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop World Tour]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11428</guid>
		<description><![CDATA[El comercio electrónico en Perú no se parece a nada que hayamos visto hasta ahora. El mercado ecommerce no sólo se encuentra en su etapa más temprana de desarrollo sino que además están trabajando duramente para cambiar el comportamiento de &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-disfrutando-nuestra-estancia-en-peru-junto-a-wataweb/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>El comercio electrónico en Perú no se parece a nada que hayamos visto hasta ahora. El mercado ecommerce no sólo se encuentra en su etapa más temprana de desarrollo sino que además están trabajando duramente para cambiar el comportamiento de los compradores. Nos hemos reunido con <a href="http://www.wataweb.com/" target="_blank">Wataweb</a>, una agencia web de aquí que crea tiendas online con PrestaShop, para aprender más sobre el comercio electrónico en Perú.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11429" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/PSWT-Lima-Main.jpg" alt="" width="560" height="375" /></p>
<p><span id="more-11428"></span></p>
<p>¿A qué se debe que Perú sea un caso único?</p>
<p>En primer lugar, el comportamiento de los compradores no es el habitual respecto a las prácticas normales en comercio electrónico. Los compradores, a menudo, utilizan efectivo y aquellos que disponen de tarjetas de crédito se muestran reacios a introducir su información de pago en Internet. Además, los compradores peruanos tienen la noción de que sólo deben pagar tras recibir su pedido.</p>
<p>En segundo lugar, los bancos de aquí son reacios a crear cuentas a los vendedores online. Esto dificulta el crecimiento del comercio electrónico pues se está limitando el número de vendedores online. Sin embargo, hay buenas noticias: PayPal está colaborando en cambiar la situación asociándose con los bancos nacionales más importantes para favorecer la apertura de cuentas a los vendedores online.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11430" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/PSWT-Lima2.jpg" alt="" width="560" height="377" /></p>
<p>El mercado del ecommerce en Perú camina a pasos agigantados para expandirse. Nos hemos reunido junto a Javier, Daniel y Dionisio de Wataweb para entender mejor su perspectiva y expectativas sobre el comercio electrónico en Perú.</p>
<p>¡Veamos el vídeo!</p>
<p><iframe src="//player.vimeo.com/video/95289493" width="500" height="281" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>
<p><a href="http://vimeo.com/95289493">PrestaShop World Tour: We&#8217;re in Lima, Peru with Wataweb</a> from <a href="http://vimeo.com/prestashop">PrestaShop</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<p>Siguiente Parada:<span style="color: #008000"> <strong>¡Norteamérica!</strong></span></p>
<p>¿Te gustaría que tu ciudad y tu tienda PrestaShop fuese la siguiente? ¿Crees que puedes compartir con nosotros algunos de los aspectos claves del ecommerce en tu país? Por favor, déjanos un comentario o ¡avísanos utilizando el hashtag #PSWorldTour en <a href="https://twitter.com/prestashop" target="_blank">Twitter</a>!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-disfrutando-nuestra-estancia-en-peru-junto-a-wataweb/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 Herramientas Gratuitas Imprescindibles para los Profesionales del Ecommerce</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/10-herramientas-gratuitas-imprescindibles-para-los-profesionales-del-ecommerce/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/10-herramientas-gratuitas-imprescindibles-para-los-profesionales-del-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 08 May 2014 15:19:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11394</guid>
		<description><![CDATA[Tanto si acabas de comenzar con tu tienda online como si llevas años llevando tu tienda, podrás beneficiarte de las nuevas herramientas online para mejorar tu negocio en Internet. Aquí tienes una lista de las mejores 10 herramientas gratuitas imprescindibles &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/10-herramientas-gratuitas-imprescindibles-para-los-profesionales-del-ecommerce/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tanto si acabas de comenzar con tu tienda online como si llevas años llevando tu tienda, podrás beneficiarte de las nuevas herramientas online para mejorar tu negocio en Internet.</p>
<p>Aquí tienes una lista de las mejores 10 herramientas gratuitas imprescindibles para los profesionales del ecommerce para ayudarte con la creación de diseños, pruebas de usuario, redes sociales, SEO y muchas de las otras tantas tareas incluidas en la lista de cualquier vendedor online. Pruébalas y te preguntarás ¡cómo has podido vivir sin estas herramientas hasta hoy!</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11418" title="ES_10 Free Tools for every ecommerce professional" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/ES_10-Free-Tools-for-every-ecommerce-professional.jpg" alt="" width="580" height="284" /></p>
<p><span id="more-11394"></span></p>
<h4>1. <a href="http://peek.usertesting.com/" target="_blank">PEEK</a></h4>
<h5>Pruebas de Usabilidad de la Web</h5>
<p>PEEK es una iniciativa de UserTesting que te proporcionará una visión imparcial sobre la usabilidad de tus websites de personas reales – sin coste alguno. Envía tu tienda online y recibirás un video de 5 minutos de una persona navegando por tu tienda. Peek te ayudará a mejorar la navegabilidad y optimizar la experiencia de usuario por lo que podrás aumentar las conversiones y la satisfacción de tus clientes.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11423" title="Peek" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Peek.jpg" alt="" width="488" height="248" /></p>
<h4>2. <a href="http://keepass.info/" target="_blank">KeePass </a></h4>
<h5>Gestión de Contraseñas</h5>
<p>En la vida del propietario de una tienda online hay demasiadas contraseñas que recordar. KeePass es un gestor de contraseñas fácil y seguro de usar. Guarda todas tus contraseñas en una base de datos y protégelas con una clave maestra. ¡Así sólo tendrás que acordarte de una contraseña! Las bases de datos de KeePass son cifradas utilizando los algoritmos más seguros existentes. Además KeePass es una solución de Código Abierto, por lo que podrás comprobar por ti mismo que los algoritmos han sido correctamente implementados.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11401" title="KeePass" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/KeePass.jpg" alt="" width="549" height="420" /></p>
<h4>3. <a href="http://evernote.com/skitch/" target="_blank">Skitch </a></h4>
<h5>Capturas de Pantalla Inteligentes</h5>
<p>Es la herramienta de captura de pantalla perfecta para comunicarte con tu equipo, tus desarrolladores y tus diseñadores. Skitch es un producto de Evernote que permite realizar capturas de pantalla y añadir textos y formas para que puedas explicar tu punto de vista más rápido. Así mismo Skitch te permite guardar capturas de pantalla y compartirlas mediante un enlace. Descubrirás que Skitch puede ser verdaderamente útil a la hora de trabajar con desarrolladores o diseñadores para crear o mejorar tu sitio.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/2iHm37fYO6o?rel=0" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
<h4>4. <a href="https://bitly.com/" target="_blank">Bitly </a></h4>
<h5>Seguimiento de Enlaces Acortados</h5>
<p>Bitly te permite crear enlaces acortados y realizar un seguimiento de los mismos en tiempo real. Esta herramienta es especialmente buena para aquellos vendedores online que hacen uso de las redes sociales. Bitly te permite guardar todos tus enlaces, ver estadísticas, añadir notas y agruparlas y ver quién más ha compartido un “bitlink” (enlace de bitly) a tu contenido. Incluso puedes seguir en qué redes sociales ha sido el enlace compartido, la fecha y hora a la que se abrió y de qué lugar del mundo provenían los enlaces.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-11396" title="bitly" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/bitly-1024x374.jpg" alt="" width="584" height="213" /></p>
<h4>5. <a href="http://www.responsinator.com/ " target="_blank">Responsinator</a></h4>
<h5>Pruebas en Dispositivos Móviles</h5>
<p>Responsinator te permite probar tu web en múltiples dispositivos móviles. Esta es una buena manera de probar la capacidad de respuesta de tu sitio y comprobar cómo perciben los compradores desde el móvil tu tienda. Dispones de distintas vistas como iPhone, Android, iPad, Kindle tanto en modo retrato (vertical) como paisaje (horizontal).</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11404" title="Responsinator" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Responsinator.jpg" alt="" width="470" height="242" /></p>
<h4>6. <a href="http://moz.com/webinars " target="_blank">Mozinars</a> by Moz</h4>
<h5>Webinars de Marketing</h5>
<p>Aunque no se trata de una herramienta, los Mozinars de Moz son webinars altamente valiosos que enseñan todo lo que necesitas saber sobre marketing online. Estos webinars gratuitos duran normalmente entre 45 min y una hora y media y te dan la posibilidad de dirigir tus preguntas directamente al equipo de Moz. Regístrate en los siguientes Mozinars o prueba a ver las sesiones previas para aprender cómo desarrollar contenido atractivo para tu negocio online que ayude a atraer tráfico, impulsar el SEO o mejorar la tasa de conversión.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11402" title="Moz" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Moz.jpg" alt="" width="300" height="200" /></p>
<h4>7. <a href="https://www.canva.com/" target="_blank">Canva </a></h4>
<h5>Diseño Gráfico</h5>
<p>Canva es un sitio web que facilita muchísimo la creación de buenos diseños gráficos. Crea fácilmente flyers, presentaciones, portadas de Facebook, elementos gráficos para el blog, invitaciones y más. Con las funciones de búsqueda y arrastre visual, podrás realizar diseños de calidad profesional. Es una genial herramienta para crear diseños personalizados para tus campañas de email marketing, redes sociales y páginas de aterrizaje.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/3FZGN7BCs6k?rel=0" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
<h4>8. <a href="https://hootsuite.com/ " target="_blank">Hootsuite</a></h4>
<h5>Gestión de Redes Sociales</h5>
<p>Hootsuite te permite gestionar distintas cuentas en redes sociales desde un solo cuadro de mandos. Programa las entradas en redes sociales de tu tienda online por anticipado y atrae más tráfico a tu tienda online. Ahora, la gestión tus redes sociales puede ser rápida y eficiente.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11400" title="Hootsuite" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Hootsuite.jpg" alt="" width="628" height="199" /></p>
<h4>9. <a href="http://feedly.com/#discover " target="_blank">Feedly</a></h4>
<h5>Suscripciones RSS</h5>
<p>Feedly recoge tus sitios favoritos, blogs, canales Youtube y RSS en un solo lugar. Explora distintas temáticas o busca tus sitios preferidos y centraliza todas las noticias en un único lugar. Esta es una buena forma de suscribirte a tus publicaciones ecommerce preferidas – incluyendo el blog de PrestaShop – para que nunca te pierdas una.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-11399" title="Feedly" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Feedly-1024x444.jpg" alt="" width="584" height="253" /></p>
<h4>10. Portent’s <a href="http://www.portent.com/tools/title-maker/ " target="_blank">Content Idea Generator</a></h4>
<h5>Planificación de Contenidos</h5>
<p>¿No sabes sobre qué escribir en el blog? El Generador de Ideas de Contenido de Portent te permite introducir el asunto sobre el que quieres escribir y genera títulos de la entrada del blog por ti. Quizás necesites buscar varias veces hasta que encuentres una a tu gusto, aun así mejora las horas de brainstorming e investigación.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-11397" title="Content Idea Generator" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/05/Content-Idea-Generator-1024x497.jpg" alt="" width="584" height="283" /></p>
<p>&#8211;<br />
A medida que crece tu negocio, quizás necesites subir a la versión de pago, pero todos estos sitios y aplicaciones son gratis al comienzo. ¿Sabías que hay cientos de herramientas e-commerce gratuitas de serie en PrestaShop? <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">Descarga PrestaShop</a> gratis ahora o <a href="http://www.prestashop.com/es/demo" target="_blank">prueba nuestra demo</a> y fíjate en todo lo que te has estado perdiendo.</p>
<p>¿Nos olvidamos de algo? Comparte tus herramientas online preferidas con el resto de la Comunidad en los comentarios o escribiéndonos a <a href="https://twitter.com/prestashop" target="_blank">@PrestaShop</a> en Twitter.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/10-herramientas-gratuitas-imprescindibles-para-los-profesionales-del-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gira Mundial de PrestaShop: ¿Qué ocurre en Brasil?</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-que-ocurre-en-brasil/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-que-ocurre-en-brasil/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 30 Apr 2014 12:42:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Quentin Audrain</dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop World Tour]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11384</guid>
		<description><![CDATA[Aquí estamos, en uno de los mercados ecommerce más dinámicos de Sudamérica: ¡Brasil! Brasil es un país de emprendedores natos. Tienen muy interiorizada la idea de montar un negocio propio y la popularidad con la que cuentan las compras online &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-que-ocurre-en-brasil/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aquí estamos, en uno de los mercados ecommerce más dinámicos de Sudamérica: <span style="color: #333333;"><strong>¡Brasil!</strong></span></p>
<p>Brasil es un país de emprendedores natos. Tienen muy interiorizada la idea de montar un negocio propio y la popularidad con la que cuentan las compras online les facilita el éxito a los brasileños.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11386" title="Sao Paulo Brazil PrestaShop World Tour Header" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/04/Sao-Paulo-Brazil-PrestaShop-World-Tour-Header.jpg" alt="" width="580" height="281" /><br />
<span id="more-11384"></span><br />
Además, este país es el quinto mercado online más grande del mundo y representa el 60% de todo el comercio electrónico B2C de Sudamérica. Brasil cuenta con una vasta red de minoristas online, lo que le convierte en un objetivo clave para cualquier minorista online internacional que quiera incrementar su base de clientes en el mercado sudamericano.</p>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/04/Sao-Paulo-PrestaShop-World-Tour.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-11385" title="Sao Paulo PrestaShop World Tour" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/04/Sao-Paulo-PrestaShop-World-Tour.jpg" alt="" width="580" height="330" /></a></p>
<p>Allí conocimos a Bruna, de Agencia Web Shop en Sao Paulo. Ella es un miembro muy activo dentro de la Comunidad PrestaShop y la primera profesional/agencia certificada de Brasil.</p>
<p>Presta atención a la entrevista y descubre lo que Agencia Web Shop puede contarnos sobre el ecommerce en Brasil.</p>
<p><iframe src="//player.vimeo.com/video/93349189" frameborder="0" width="500" height="281"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/93349189">PrestaShop World Tour: Agencia Web Shop, Sao Paulo</a> from <a href="http://vimeo.com/prestashop">PrestaShop</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<p><strong><br />
<span style="color: #000080;">Próxima parada: LIMA, ¡PERÚ!</span></strong></p>
<p>¿Te gustaría que tu ciudad o tu tienda PrestaShop sean destacadas? ¿Te apetecería compartir algunas de las curiosidades del ecommerce de tu país? Déjanos un comentario debajo o cuéntanoslo en <a href="https://twitter.com/PrestaShop" target="_blank">Twitter</a> utilizando el hashtag <span style="color: #333333;"><strong>#PSWorldTour</strong></span>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-que-ocurre-en-brasil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gira mundial de PrestaShop: Argentina, ¡Nuestra primera parada en Sudamérica!</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-argentina-nuestra-primera-parada-en-sudamerica/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-argentina-nuestra-primera-parada-en-sudamerica/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Apr 2014 13:41:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Quentin Audrain</dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop World Tour]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11372</guid>
		<description><![CDATA[Ha llegado el momento de descubrir el e-commerce en un nuevo continente. Nos dirigimos a Argentina, ¡nuestra primera parada en Sudamérica! Aunque el e-commerce de aquí aún está dando sus primeros pasos, crece de forma exponencial. Este crecimiento se debe &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-argentina-nuestra-primera-parada-en-sudamerica/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ha llegado el momento de descubrir el e-commerce en un nuevo continente. Nos dirigimos a Argentina, ¡nuestra primera parada en Sudamérica!</p>
<p style="text-align: left;"><img class="aligncenter  wp-image-11373" title="Buenos Aires Argentina World Tour Main Image" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/04/Buenos-Aires-Argentina-World-Tour-Main-Image.jpg" alt="" width="522" height="317" /><br />
<span id="more-11372"></span><br />
Aunque el e-commerce de aquí aún está dando sus primeros pasos, crece de forma exponencial. Este crecimiento se debe en parte a las <a href="http://postandparcel.info/59698/news/regulation/argentina-imposes-tight-restrictions-on-cross-border-e-commerce/" target="_blank">regulaciones del gobierno</a> sobre e-commerce extranjero. A cada ciudadano solo se le permiten 2 compras al año a tiendas online internacionales.<img class="aligncenter size-full wp-image-11374" title="Buenos Aires Argentina World Tour" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/04/Buenos-Aires-Argentina-World-Tour.jpg" alt="" width="580" height="323" /></p>
<p>Restricciones como estas ayudan a los negocios locales a crecer más deprisa. Así mismo ha ayudado a poner a Argentina en el mapa del e-commerce. Las ventas online en Argentina superaron los $4000 millones, convirtiéndoles en el mayor mercado online de Sudamérica.</p>
<p>Nos reunimos con Xavier Protto de <a href="http://www.prottoesnaola.com/2012/ " target="_blank">Protto+Esnaola</a> para aprender más sobre el entorno dinámico en el que irrumpimos. Ven a descubrirlo.</p>
<p><iframe src="//player.vimeo.com/video/92731079" frameborder="0" width="500" height="281"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/92731079">Ecommerce WorldTour &#8211; Protto+Esnaola Agency, Buenos Aires</a> from <a href="http://vimeo.com/prestashop">PrestaShop</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<p>Siguiente Parada: <span style="color: #0000ff;"><strong>SAO PAULO</strong></span></p>
<p>Participa en la Gira Mundial de PrestaShop con el hashtag #PSWorldTour y sigue nuestro viaje en <a href="https://twitter.com/PrestaShop" target="_blank">Twitter</a>, <a href="http://instagram.com/prestashop" target="_blank">Instagram</a> y <a href="https://www.facebook.com/prestashop " target="_blank">Facebook</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-argentina-nuestra-primera-parada-en-sudamerica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Served from: www.prestashop.com @ 2014-06-04 23:56:02 -->